黃之鋒憂眾志遲早被政府「封艇」

2018年08月19日

黃之鋒憂眾志遲早被政府「封艇」

■黃之鋒

【本報訊】政府早前擬以《社團條例》取締主張港獨的香港民族黨，香港眾志秘書長黃之鋒昨出席座談會上指，民主派陣營面對政府「拉人封艇」的情況，香港眾志目前處於「俾人拉咗，但封艇未封到」的狀態，日後被取締是他「意料之內」，料其他青年組織或也不能倖免。

指年輕一代進入「生存戰」

黃之鋒昨出席座談會，發言時形容現時年輕一代參與公民社會已進入「生存戰」的狀態，因為面對排山倒海的打壓，年輕人要思考如何生存：「由2014年至今，被理解為青年政治領袖的人，有幾多今日仲係喺公眾嘅注視之下呢？」他指部份人被打壓坐牢、有人退出社運圈、甚至極端至有參與過佔領運動時「捱過警棍」的人，如今投考警察。

黃之鋒會後補充，預計政府將有針對其他青年組織的行動。他指，由支持香港獨立的學生組織、青年新政、本民前以至香港眾志，日後被政府取締是「意料之內」，眾志會嚴陣以待，例如會先了解政府取締民族黨的理據，然後再部署。黃之鋒指，目前眾志會繼續在組織青年、國際連結等方面工作。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
林正財談內地居住證：防雙重福利

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

又R光環

不思進取 不如執柒左佢啦

幾時輪到你
你搞港獨咩？垃圾

及早成立香港共產黨霸返個位

垃圾， 都無人提你地

前排判社會服務令再判囚就香港唔配有黃之鋒()
而家又轉風向
點跟好

攪地下組織啦

連登好多五毛

係時候反抗喇

香港人係咁, 一窩風做一件事唔會諗岩定錯

柒還柒
被人剝奪結社自由係另一件事喎